## é€»è¾‘æ–¯è’‚å›å½’æ¨¡å‹

- **äºŒé¡¹é€»è¾‘æ–¯è’‚å›å½’æ¨¡å‹**

	$$
\begin{array}{l}{P(Y=1 | x)=\frac{\exp (w \cdot x)}{1+\exp (w \cdot x)}} \\ \\ {P(Y=0 | x)=\frac{1}{1+\exp (w \cdot x)}}\end{array}
$$

	$Y$ æ˜¯è¾“å‡ºï¼Œ$w = (w^{(1)},w^{(2)},\ldots,w^{(n)},b)$ï¼Œ$x = (x^{(1)},x^{(2)},\ldots,x^{(n)},1)^{T}$ï¼Œ$b$ æ˜¯åç½®
    
    - é€»è¾‘æ–¯è’‚å›å½’æ¨¡å‹è¾“å‡º $ğ‘Œ=1$ çš„å¯¹æ•°å‡ ç‡æ˜¯è¾“å…¥ $ğ‘¥$ çš„çº¿æ€§å‡½æ•°

		$$
\log \frac{P(Y=1 | x)}{1-P(Y=1 | x)}=w \cdot x
$$

	- å»ºç«‹æœ€å¤§ä¼¼ç„¶ä¼°è®¡æ¨¡å‹

	**1. å‡†å¤‡æ•°æ®é›†-ç»™å®šè®­ç»ƒæ•°æ®é›†**
$$\begin{align*} \\& T = \left\{ \left( x_{1}, y_{1} \right), \left( x_{2}, y_{2} \right), \cdots, \left( x_{N}, y_{N} \right) \right\} \end{align*}$$   
å…¶ä¸­ï¼Œ$x_{i} \in R^{n+1}, y_{i} \in \left\{ 0, 1 \right\}, i = 1, 2, \cdots, N$ã€‚

	ä»¤
    $$
    P(Y=1|x) = \pi(x),\quad P(Y=0|x)=1 - \pi(x)
    $$
    
    **2. è®¡ç®—ä¼¼ç„¶å‡½æ•°**
    
    $$\begin{align*} \\& l \left( w \right) = \prod_{i=1}^{N} P \left( y_{i} | x_{i} \right) 
\\ & = P \left( Y = 1 | x_{i} , w \right) \cdot P \left( Y = 0 | x_{i}, w \right) 
\\ & = \prod_{i=1}^{N} \left[ \pi \left( x_{i} \right) \right]^{y_{i}}\left[ 1 - \pi \left( x_{i} \right) \right]^{1 - y_{i}}\end{align*}$$ 

	**3. è®¡ç®—å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶å‡½æ•°**
    
    $$\begin{align*} \\& L \left( w \right) = \log l \left( w \right) 
\\ & = \sum_{i=1}^{N} \left[ y_{i} \log \pi \left( x_{i} \right) + \left( 1 - y_{i} \right) \log \left( 1 - \pi \left( x_{i} \right) \right) \right]
\\ & = \sum_{i=1}^{N} \left[ y_{i} \log \dfrac{\pi \left( x_{i} \right)}{1- \pi \left( x_{i} \right)} + \log \left( 1 - \pi \left( x_{i} \right) \right) \right]
\\ & = \sum_{i=1}^{N} \left[ y_{i} \left( w \cdot x_{i} \right) - \log \left( 1 + \exp \left( w \cdot x \right)  \right) \right]\end{align*}$$ 

	**4. ä¼¼ç„¶å‡½æ•°æ¢¯åº¦è®¡ç®—**
    
    $$
    \frac {\partial L(w)}{\partial w} = \sum_{i}^{N}(y_i \cdot x_i - \frac{x_i \cdot e^{w \cdot x_i}}{1 + e^{w \cdot x_i}})
    $$

- **æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹**

    - æœ€å¤§ç†µåŸç†

		æœ€å¤§ç†µåŸç†è®¤ä¸ºåœ¨ç»™å®šçº¦æŸæ¡ä»¶ä¸‹çš„æ‰€æœ‰å¯èƒ½æ¨¡å‹ä¸­ï¼Œç†µæœ€å¤§çš„æ¨¡å‹æ˜¯æœ€å¥½çš„æ¨¡å‹ã€‚
        
	éšæœºå˜é‡ $X$ çš„ç†µè¡¨ç¤ºä¸º $H(P)=-\sum_{x} P(x) \log P(x)$ã€‚ç†µéƒ½æ»¡è¶³ä¸ç­‰å¼ï¼š
$$
0 \leqslant H(P) \leqslant \log |X|
$$
$|X|$ è¡¨ç¤º $X$ çš„å–å€¼ä¸ªæ•°ï¼Œå½“ä¸”ä»…å½“ $X$ æœä»å‡åŒ€åˆ†å¸ƒï¼Œå„ä¸ªå–å€¼æœºä¼šå‡ç­‰çš„æ—¶å€™ï¼Œå³è¾¹ç­‰å·æˆç«‹ï¼Œç†µæœ€å¤§ã€‚

	- **æ€»ç»“**

		æ¦‚ç‡æ¨¡å‹èƒ½ç»™å®šå·²æœ‰çš„çº¦æŸæ¡ä»¶å°±ç»™å®šï¼Œä¸èƒ½çš„è¯å°±è®¤ä¸ºç­‰å¯èƒ½æ€§ã€‚
        
  - æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹çš„å®šä¹‰     

	ç»™å®šæ•°æ®é›† $T=\left\{\left(x_{1}, y_{1}\right),\left(x_{2}, y_{2}\right), \cdots,\left(x_{N}, y_{N}\right)\right\}$
    
    æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹çš„å­¦ä¹ ç­‰ä»·äºçº¦æŸæœ€ä¼˜åŒ–é—®é¢˜ï¼š
$$
\begin{array}{ll}{\max _{P \in \mathbb{C}}} & {H(P)=-\sum_{x, y} \tilde{P}(x) P(y | x) \log P(y | x)} \\ {\text { s.t. }} & {E_{P}\left(f_{i}\right)=E_{\tilde{P}}\left(f_{i}\right), \quad i=1,2, \cdots, n} \\ {} & {\sum_{y} P(y | x)=1}\end{array}
$$
æ”¹æˆå°±æœ€å°å€¼çš„å½¢å¼ï¼š
$$
\begin{array}{ll}{\min _{P \in \mathbb{C}}} & {-H(P)=\sum_{x, y} \tilde{P}(x) P(y | x) \log P(y | x)} \\ {\text { s.t. }} & {E_{P}\left(f_{i}\right)-E_{\tilde{P}}\left(f_{i}\right)=0, \quad i=1,2, \cdots, n} \\ {} & {\sum_{y} P(y | x)=1}\end{array}
$$

	å…¶ä¸­ï¼Œ 
    
    - ç»éªŒåˆ†å¸ƒ 
$$
\begin{array}{l}{\tilde{P}(X=x, Y=y)=\frac{\nu(X=x, Y=y)}{N}} \\ {\tilde{P}(X=x)=\frac{\nu(X=x)}{N}}\end{array}
$$
$v(x)$ è¡¨ç¤ºæ ·æœ¬ä¸­ $x$ å‡ºç°çš„é¢‘æ¬¡ã€‚

	- æ ·æœ¬æ•°æ®æ¨¡å‹é¢„æµ‹çš„æœŸæœ›å€¼ $E_{\tilde{P}}(f)$ å’Œæˆ‘ä»¬ç›´è§‚è§‚æµ‹åˆ°çš„æœŸæœ›å€¼ $E_{P}(f)$ åº”è¯¥ç›¸åŒã€‚
$$
E_{\tilde{P}}(f)=\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) f(x, y) \\
E_{P}(f)=\sum_{x, y} \tilde{P}(x) P(y | x) f(x, y)
$$
å…¶ä¸­ $f(x,y)$ æ˜¯ç‰¹å¾å‡½æ•°ï¼ˆfeature functionï¼‰
$$
f(x, y)=\left\{\begin{array}{ll}{1,} & x ä¸ yæ»¡è¶³æŸä¸€äº‹å® \\ {0,} & å¦åˆ™\end{array}\right.
$$

 - é—®é¢˜æ±‚è§£ï¼šé‡‡ç”¨æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¹˜æ•°æ³•

	- æ„å»ºæ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å‡½æ•°

		å¼•å…¥æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¹˜å­ $w_{0},w_{1},\ldots,w_{n}$ï¼Œå¾—åˆ°æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å‡½æ•° $L(P,w)$
$$
\begin{aligned} L(P, w) \equiv &-H(P)+w_{0}\left(1-\sum_{y} P(y | x)\right)+\sum_{i=1}^{n} w_{i}\left(E_{\tilde{P}}\left(f_{i}\right)-E_{P}\left(f_{i}\right)\right) \\=& \sum_{x, y} \tilde{P}(x) P(y | x) \log P(y | x)+w_{0}\left(1-\sum_{y} P(y | x)\right)+\\ & \sum_{i=1}^{n} w_{i}\left(\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) f_{i}(x, y)-\sum_{x, y} \tilde{P}(x) P(y | x) f_{i}(x, y)\right) \end{aligned}
$$

	- è½¬æ¢ä¸ºå¯¹å¶é—®é¢˜

		åŸå§‹æœ€ä¼˜åŒ–é—®é¢˜ $\min _{P \in \mathbf{C}} \max _{w} L(P, w)$ çš„å¯¹å¶é—®é¢˜æ˜¯ $\max _{\boldsymbol{w}} \min _{P \in \mathbf{C}} L(P, w)$ã€‚å› ä¸ºå‡½æ•° $L(P,w)$ æ˜¯ $P(y|x)$ çš„å‡¸å‡½æ•°ï¼Œæ‰€ä»¥åŸå§‹é—®é¢˜å’Œå¯¹å¶é—®é¢˜çš„è§£æ˜¯ç­‰ä»·çš„ã€‚
        
    - æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥é—®é¢˜æ±‚è§£

	 - **å¼•å…¥æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¹˜å­$w_{i}, i = 0,1, \cdots, n$ï¼Œå®šä¹‰æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å‡½æ•°$L \left( P, w \right)$**
    $$\begin{align*} \\& L \left( P, w \right) = - H \left( P \right) + w_{0} \left( 1 - \sum_{y} P \left( y | x \right) \right) + \sum_{i=1}^{n} w_{i} \left( E_{P} \left( f_{i} \right) - E_{\tilde{P}} \left( f_{i} \right) \right) 
    \\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) P \left( y | x \right) \log P \left( y | x \right) + w_{0} \left( 1 - \sum_{y} P \left( y | x \right) \right) 
    \\ & \quad + \sum_{i=1}^{n} w_{i} \left( \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x \right) P \left( y | x \right) f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x, y \right) f_{i} \left( x, y \right) \right) \end{align*} $$
	   
	  - **æ±‚$\min_{P \in \mathcal{C} } L \left( P, w \right)$**:  
		
       è®°å¯¹å¶å‡½æ•°$\Psi \left( w \right) = min_{P \in \mathcal{C} } L \left( P, w \right) = L \left( P_{w}, w \right)$ï¼Œå…¶è§£è®°$P_{w} = \arg \min_{P \in \mathcal{C} } L \left( P, w \right) = P_{w} \left( y | x \right)$
	$$\begin{align*} \\& \dfrac {\partial L \left( P, w \right)} {\partial P \left( y | x \right)} = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) \left( \log P \left( y | x \right) + 1 \right) - \sum_{y} w_{0} - \sum_{x,y} \left( \tilde{P} \left( x \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i}  f_{i} \left( x, y \right) \right) 
\\ & \quad = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) \left( \log P \left( y | x \right) + 1 \right) - \sum_{x,y} P \left( x \right) w_{0} - \sum_{x,y} \left( \tilde{P} \left( x \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i}  f_{i} \left( x, y \right) \right) 
\\ & \quad = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) \left( \log  P \left( y | x \right) + 1 - w_{0} - \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) = 0\end{align*}$$   
ç”±äº$\tilde{P} \left( x \right) > 0 $ï¼Œå¾—
$$\begin{align*} \\ & \log  P \left( y | x \right) + 1 - w_{0} - \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right)=0
\\ &  P \left( y | x \right) = \exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) + w_{0} -1 \right) = \dfrac{ \exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) }{ \exp  \left( 1 - w_{0} \right)}\end{align*}$$  
ç”±äº  
$$\begin{align*} \\& \sum_{y} P \left( y | x \right) = 1 \end{align*} $$
åˆ™
$$\begin{align*}  \\ & \sum_{y} P \left( y | x \right) = \sum_{y} \dfrac{ \exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) }{ \exp  \left( 1 - w_{0} \right)} = 1 
\\ & \sum_{y} \exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) = \exp  \left( 1 - w_{0} \right)\end{align*}$$   
ä»£å…¥ï¼Œå¾—
$$\begin{align*}  \\ & P \left( y | x \right) = \dfrac{1 }{Z_{w} \left( x \right)}\exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) \end{align*}$$   
å…¶ä¸­
$$\begin{align*} Z_{w} = \sum_{y} \exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right)  \end{align*}$$  
$Z_{w}$ç§°ä¸ºè§„èŒƒåŒ–å› å­ï¼›$f_{i} \left( x, y \right)$æ˜¯ç‰¹å¾å‡½æ•°ï¼›$w_{i}$æ˜¯ç‰¹å¾çš„æƒå€¼ã€‚

	 - æ±‚$\max_{w} \Psi \left( w \right)$  
	
    	å°†å…¶è§£è®°ä¸º$w^{*}$ï¼Œå³
$$\begin{align*} w^{*} = \arg \max_{w} \Psi \left( w \right) \end{align*}$$  
        
   -  å¯¹å¶å‡½æ•° $\Psi(w)$ çš„æå¤§åŒ–æ±‚è§£

		- åŸç†ï¼š**æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹ï¼ˆæ¡ä»¶ç†µï¼‰çš„æå¤§ä¼¼ç„¶ä¼°è®¡ç­‰ä»·äºå¯¹å¶å‡½æ•°æå¤§åŒ–**
        
        æ‰€ä»¥åŸé—®é¢˜è½¬ä¸ºå¯¹ $\Psi(w)$ çš„æå¤§ä¼¼ç„¶ä¼°è®¡
        
        - è¯æ˜ï¼š
        
        	åœ¨ç»éªŒæ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒ$\tilde{P}(X,Y)$ ä¸Šï¼Œæ¡ä»¶æ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒ $P(Y|X)$ çš„æå¤§ä¼¼ç„¶å‡½æ•° $L_{1}$ ä¸º
        $$
        L_{1}=\prod_{i=1}^{n} P\left(y_{i} | x_{i}\right)=P\left(y_{1} | x_{1}\right) \cdots P\left(y_{n} | x_{n}\right)
        $$
$n$ ä¸ªæ ·ä¾‹é‡Œéš¾å…ä¼šæœ‰ç›¸åŒæ ·ä¾‹$(x^{i},y^{j})$ï¼Œäºæ˜¯ $L_{1}$ å¯ä»¥å†™ä¸º
        $$
        {L_{1}=P\left(y^{1} | x^{1}\right)^{v\left(x^{1}, y^{1}\right)} \cdots P\left(y^{r} | x^{m}\right)^{v\left(x^{m}, y^{r}\right)}}=\prod_{y, x} P(y | x)^{v(x, y)}
        $$
$v$ è¡¨ç¤ºå…±ç°æ•°é‡ï¼Œè€Œæ­¤æ—¶ $L_1$ çš„æå¤§åŒ–ç­‰ä»·äºä¸‹å¼æå¤§åŒ–
            $$
    L_{2}=\prod_{y, x} P(y | x)^{\frac{v(x, y)}{N}}=\prod_{y, x} P(y | x)^{\tilde{P}(x, y)}
    $$
  		ä¾æ®ä¸Šè¿°åŸç†è¿›è¡Œæ±‚è§£ $\Psi(w)$
$$\begin{align*} \\ & L_{\tilde{P}} \left( P_{w} \right) = \log \prod_{x,y} P \left( y | x \right)^{\tilde{P} \left( x, y \right)} 
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \log P \left( y | x \right)
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \log \dfrac{\exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right)}{Z_{w} \left( x \right) }
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \log Z_{w} \left( x \right) 
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x} \tilde{P} \left( x \right) \log Z_{w} \left( x \right)\end{align*}$$    
å¯¹å¶å‡½æ•°
$$\begin{align*} \\ & \Psi \left( w \right) = min_{P \in \mathcal{C} } L \left( P, w \right) = L \left( P_{w}, w \right) \\ & = - H \left( P_{w} \right) + w_{0} \left( 1 - \sum_{y} P_{w} \left( y | x \right) \right) + \sum_{i=1}^{n} w_{i} \left( E_{\tilde{P}} \left( f_{i} \right) - E_{P_{w}} \left( f_{i} \right) \right)  
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) P_{w} \left( y | x \right) \log P_{w} \left( y | x \right)
\\& \quad\quad\quad + w_{0} \left( 1 - \sum_{y} \dfrac{1 }{Z_{w} \left( x \right)}\exp \left( \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) \right) \right)
\\ & \quad\quad\quad + \sum_{i=1}^{n} w_{i} \left( \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x, y \right) f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x \right) P_{w} \left( y | x \right) f_{i} \left( x, y \right) \right)  
\\ & = \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i}   f_{i} \left( x, y \right) + \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x \right) P_{w} \left( y | x \right) \left( \log P_{w} \left( y | x \right) - \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left(x, y \right) \right) 
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \log Z_{w} \left( x \right) 
\\ & = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i} \left( x, y \right) - \sum_{x} \tilde{P} \left( x \right) \log Z_{w} \left( x \right)\end{align*}$$   
å¾—
$$\begin{align*} \\ & L_{\tilde{P}} \left( P_{w} \right) = \Psi \left( w \right)\end{align*}$$

 - ä¼˜åŒ–æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹

	æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹éƒ½å¯ä»¥å½’ç»“ä¸ºä¼¼ç„¶å‡½æ•°ä¸ºç›®æ ‡å‡½æ•°çš„æœ€ä¼˜åŒ–é—®é¢˜ï¼Œä¸”ç›®æ ‡å‡½æ•°è¿˜æ˜¯å‡¸å‡½æ•°ã€‚æ‰€ä»¥ä¼˜åŒ–æ–¹æ³•æœ‰å¾ˆå¤šï¼Œå¸¸ç”¨çš„æœ‰**æ”¹è‰¯è¿­ä»£å°ºåº¦æ³•ï¼Œæ¢¯åº¦ä¸‹é™æ³•ï¼Œç‰›é¡¿æ³•æˆ–æ‹Ÿç‰›é¡¿æ³•**ã€‚åä¸¤è€…æ”¶æ•›æ›´å¿«äº›ï¼ˆäºŒé˜¶å¯¼ï¼‰
	
    - æ”¹è¿›çš„è¿­ä»£å°ºåº¦æ³•

		- ç®—æ³•æ€æƒ³: å¦‚æœèƒ½æ‰¾åˆ°ä¸€ç§æ›´æ–°å‚æ•°å‘é‡ ğ‘¤ çš„æ–¹æ³• **ğœ:ğ‘¤â†’ğ‘¤+ğ›¿**ï¼Œå› ä¸ºåŠ äº† ğ›¿ ä½¿å¾—ä¼¼ç„¶å‡½æ•°å˜å¤§ï¼Œé‚£ä¹ˆä¸æ–­é‡å¤è¿™ä¸ªè¿‡ç¨‹å°±èƒ½æ‰¾åˆ°ä¼¼ç„¶å‡½æ•°çš„æœ€å¤§å€¼ã€‚

		- è·å–ä¼˜åŒ–ç›®æ ‡å‡½æ•°ä¸‹ç•Œ
	
		å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶å‡½æ•°å˜å¤§å¯ä»¥è¡¨ç¤ºä¸ºå¢é‡ $L(w+\delta)-L(w) > 0$ï¼Œå…·ä½“çš„
$$
\begin{aligned} L(w+\delta)-L(w) &=\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \log P_{w+\delta}(y | x)-\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \log P_{w}(y | x) \\ &=\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i}(x, y)-\sum_{x} \tilde{P}(x) \log \frac{Z_{w+\delta}(x)}{Z_{w}(x)} \end{aligned}
$$
å…¶ä¸­$P_w(y|x)$æ˜¯æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹ï¼Œ$Z_{w}(x)$ æ˜¯è§„èŒƒåŒ–å› å­ 
$$
P_{w}(y | x)=\frac{\exp \left(\sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i}(x, y)\right)}{\sum_{y}\exp \left(\sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i}(x, y)\right)}=\frac{\exp \left(\sum_{i=1}^{n} w_{i} f_{i}(x, y)\right)}{Z_{w}(x)}
$$
åˆ©ç”¨ä¸ç­‰å¼ $-\log \alpha \geqslant 1- \alpha,\alpha > 0$ï¼Œå¯å¾—
$$
\begin{aligned} L(w+\delta)-L(w) & \geqslant \sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i}(x, y)+1-\sum_{x} \tilde{P}(x) \frac{Z_{w+\delta}(x)}{Z_{w}(x)} \\ &=\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i}(x, y)+1-\sum_{x} \tilde{P}(x) \sum_{y} P_{w}(y | x) \exp \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i}(x, y) \end{aligned}
$$
	è®°
$$\begin{align*} \\ & A \left( \delta | w \right) = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i} \left( x, y \right) + 1 - \sum_{x} \tilde{P} \left( x \right) \sum_{y} P_{w} \left( y | x \right) \exp \left( \sum_{i=1}^{n}  \delta_{i}  f_{i} \left( x, y \right) \right)\end{align*}$$     
åˆ™   
$$\begin{align*}  \\ & L \left( w + \delta \right) - L \left( w \right) \geq A \left( \delta | w \right)\end{align*}$$   
å³$ A \left( \delta | w \right)$æ˜¯å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶å‡½æ•°æ”¹å˜é‡çš„ä¸€ä¸ªä¸‹ç•Œã€‚

		**å¦‚æœä¸‹ç•Œè¶Šå¤§ï¼Œä¼¼ç„¶å‡½æ•°ä¹Ÿå°±è¶Šå¤§**ï¼Œä½†ä¸ç­‰å¼å³è¾¹çš„ $\delta$ æ˜¯å‘é‡ï¼Œå˜é‡å¤ªå¤šã€‚æ‰€ä»¥ **IIS è¯•å›¾åªä¼˜åŒ–ä¸€ä¸ªå˜é‡ $\delta_i$**ï¼Œå…¶ä»–å˜é‡ä¸åŠ¨ï¼Œè·å–ä¸€ä¸ªæ›´ä½ä½†å¥½è®¡ç®—çš„ä¸‹ç•Œ

		å¼•å…¥ $f^\#(x,y) = \sum_i f_i(x,y)$ï¼Œè¡¨ç¤ºæ‰€æœ‰ç‰¹å¾ä¸º$(x,y)$çš„æ ·æœ¬æ•°ã€‚è¿™æ ·
$$
\begin{aligned} A(\delta | w)=& \sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i}(x, y)+1-\sum_{x} \tilde{P}(x) \sum_{y} P_{w}(y | x) \exp \left(f^{\#}(x, y) \sum_{i=1}^{n} \frac{\delta_{i} f_{i}(x, y)}{f^{\#}(x, y)}\right) \end{aligned}
$$

	 - ä½¿ç”¨ **Jensen ä¸ç­‰å¼** è¿›ä¸€æ­¥ç¡®å®šä¸‹ç•Œ

		- **Jensen ä¸ç­‰å¼**
	
            è¿‡ä¸€ä¸ªå‡¸å‡½æ•°ä¸Šä»»æ„ä¸¤ç‚¹æ‰€ä½œå‰²çº¿ä¸€å®šåœ¨è¿™ä¸¤ç‚¹é—´çš„å‡½æ•°å›¾è±¡çš„ä¸Šæ–¹ï¼Œå³
        $$
        t f\left(x_{1}\right)+(1-t) f\left(x_{2}\right) \geqslant f\left(t x_{1}+(1-t) x_{2}\right), 0 \leqslant t \leqslant 1
        $$
        æ³›åŒ–å½¢å¼ä¸ºï¼Œå¯¹ç‚¹é›† $\{x_i\}$ï¼Œå¦‚æœ $\lambda_i \geqslant 0,\sum_i \lambda_i = 1$ï¼Œåˆ™æœ‰ $f\left(\sum_{i=1}^{M} \lambda_{i} x_{i}\right) \leqslant \sum_{i=1}^{M} \lambda_{i} f\left(x_{i}\right)$

        	å°† $\lambda$ è§†ä½œæ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒçš„è¯ï¼Œé‚£ä¹ˆå°±å¯ä»¥å†™åš $f(E[x]) \leqslant E[f(x)]$
       
       - ä»£å…¥ $ A \left( \delta | w \right)$

            å¯¹ä»»æ„$i$ï¼Œæœ‰$\dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} \geq 0$ä¸”$\sum_{i=1}^{n} \dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} = 1$,  
    æ ¹æ®Jensenä¸ç­‰å¼ï¼Œå¾—  
    $$\begin{align*}  \\ &  \exp \left( \sum_{i=1}^{n} \dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} \delta_{i} f_{\#} \left( x, y \right) ) \right)  \leq \sum_{i=1}^{n} \dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} \exp \left( \delta_{i} f^{\#} \left(x, y\right) \right)\end{align*}$$     
    åˆ™
    $$\begin{align*}  \\ & A \left( \delta | w \right) \geq \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i} \left( x, y \right) + 1 - \sum_{x} \tilde{P} \left( x \right) \sum_{y} P_{w} \left( y | x \right)  \sum_{i=1}^{n} \left( \dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} \right) \exp \left( \delta_{i} f^{\#} \left(x, y\right) \right)\end{align*}$$
	
			è®°
$$\begin{align*} \\ & B \left( \delta | w \right) = \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) \sum_{i=1}^{n} \delta_{i} f_{i} \left( x, y \right) + 1 - \sum_{x} \tilde{P} \left( x \right) \sum_{y} P_{w} \left( y | x \right)  \sum_{i=1}^{n} \left( \dfrac{f_{i} \left( x, y \right)}{f^{\#} \left( x, y \right)} \right) \exp \left( \delta_{i} f^{\#} \left(x, y\right) \right)\end{align*}$$     
åˆ™   
$$\begin{align*}  \\ & L \left( w + \delta \right) - L \left( w \right) \geq A \left( \delta | w \right) \geq B \left( \delta | w \right)\end{align*}$$   
å³$ B \left( \delta | w \right)$æ˜¯å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶å‡½æ•°æ”¹å˜é‡çš„ä¸€ä¸ªæ–°çš„ï¼ˆç›¸å¯¹ä¸ç´§çš„ï¼‰ä¸‹ç•Œã€‚

		- æ±‚è§£$ B \left( \delta | w \right)$çš„æœ€ä¼˜è§£
		
        	å¯¹ $\delta_i$ æ±‚åå¯¼å¾—
        $$
        \frac{\partial B(\delta | w)}{\partial \delta_{i}}=\sum_{x, y} \tilde{P}(x, y) f_{i}(x, y)-\sum_{x} \tilde{P}(x) \sum_{y} P_{w}(y | x) f_{i}(x, y) \exp \left(\delta_{i} f^{\#}(x, y)\right)
        $$
	ä»¤å¯¼æ•°ä¸º 0 ï¼Œå¾—åˆ°åªå…³äº $\delta_i$ çš„æ–¹ç¨‹
    $$\sum_{x, y} \tilde{P}(x) P_{w}(y | x) f_{i}(x, y) \exp \left(\delta_{i} f^{\#}(x, y)\right)=E_{\tilde{P}}\left(f_{i}\right)\tag{1}$$
	è¿™æ ·æˆ‘ä»¬å°±å¯ä»¥è®¡ç®— $\delta$ ï¼Œæ›´æ–° $w$ 
        - é‡‡ç”¨æ”¹è¿›çš„è¿­ä»£å°ºåº¦ç®—æ³•æ›´æ–° å‚æ•° $w$ 

           - è¾“å…¥ï¼š
           	
            ç‰¹å¾å‡½æ•°$f_{i},i=1, 2, \cdots, n$ï¼Œç»éªŒåˆ†å¸ƒ$\tilde{P} \left( x, y \right)$ï¼Œæ¨¡å‹$P_{w} \left( y | x \right)$  
           - è¾“å‡ºï¼šæœ€ä¼˜å‚æ•°å€¼$w_{i}^{*}$ï¼›æœ€ä¼˜æ¨¡å‹$P_{w^{*}}$ 
        
           - ç®—æ³•æµç¨‹	
          
          	- å¯¹æ‰€æœ‰$i \in \left\{ 1, 2, \cdots, n \right\}$ï¼Œå–$w_{i} = 0$ï¼›
        
        	- å¯¹æ¯ä¸€$i \in \left\{ 1, 2, \cdots, n \right\}$  
        		-  ä»¤$\delta_{i}$æ˜¯æ–¹ç¨‹
        	$$\begin{align*} \\ & \sum_{x,y} \tilde{P} \left( x, y \right) f_{i} \left( x, y \right) = \sum_{x, y} \tilde{P} \left( x \right) P_{w} \left( y | x \right) f_{i} \left( x, y \right) \exp \left( \delta_{i} f^{\#} \left(x, y\right) \right)  \end{align*}$$ çš„è§£  
        		- æ›´æ–°$w_{i}$çš„å€¼
        		$$\begin{align*} \\ & w_{i} \leftarrow w_{i} + \delta_{i}\end{align*}$$ 
        		
                - å¦‚æœä¸æ˜¯æ‰€æœ‰$w_{i}$éƒ½æ”¶æ•›ï¼Œé‡å¤æ­¥éª¤2.

		- ä½¿ç”¨**æ‹Ÿç‰›é¡¿æ³•**æ±‚è§£å…³äº$\delta_{i}$çš„æ–¹ç¨‹
			
          å½“ $f^{\#}(x, y)=M$ï¼Œ$\delta_i$ å¯è¡¨ç¤ºä¸º $\delta_{i}=\frac{1}{M} \log \frac{E_{\tilde{P}}\left(f_{i}\right)}{E_{P}\left(f_{i}\right)}$
          
          å½“ $f^{\#}(x, y)$ ä¸æ˜¯å¸¸æ•°ï¼Œç”¨$g(\delta_i)=0$ è¡¨ç¤ºï¼Œä½¿ç”¨ç‰›é¡¿æ³•è¿­ä»£æ±‚è§£å¾—åˆ° $g(\delta^*)=0$ï¼Œè¿­ä»£å…¬å¼ä¸º
        $$
        \delta_{i}^{(k+1)}=\delta_{i}^{(k)}-\frac{g\left(\delta_{i}^{(k)}\right)}{g^{\prime}\left(\delta_{i}^{(k)}\right)}
        $$


- æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹ä¸é€»è¾‘æ–¯è’‚æ¨¡å‹çš„å…³ç³»        	
        
   å½“åˆ†ç±»ä»»åŠ¡ä¸ºäºŒåˆ†ç±» $Y=\{y_1,y_2\}$ï¼Œä¸”ç‰¹å¾å‡½æ•°ä¸º
    $$
    f_{i}(\mathbf{x}, y)=\left\{\begin{array}{ll}{x_{i},} & {\text { if } y=y_{1}} \\ {0,} & å…¶ä»–\end{array}\right.
    $$
   æœ‰
  $$
    P\left(y_{1} | \mathbf{x}\right)=\frac{e^{\sum_{i=1}^{n} w_{i} x_{i}}}{1+e^{\sum_{i=1}^{n} w_{i} x_{i}}}=\frac{e^{\mathbf{w}^{T} \mathbf{x}}}{1+e^{\mathbf{w}^{T} \mathbf{x}}} \\
    P\left(y_{0} | \mathbf{x}\right)=\frac{1}{1+e^{\mathbf{w}^{T} \mathbf{x}}}
    $$
	**æ­¤æ—¶æœ€å¤§ç†µæ¨¡å‹é€€åŒ–æˆä¸ºé€»è¾‘æ–¯è’‚å›å½’æ¨¡å‹**
        
        

		      